FG 一路寫CV 寫到好撚傷心

感覺好似一路寫一路搬自己d廢野出黎
冇獎, 冇特別工作經驗 (做最多就係補習),
只係去左唔同國家玩, 上莊, 玩義工團, 好似全部都同entry份工冇關
social network又唔勁, 識得幾丁友only

幻想緊個HR 會不停質疑自己：D時間用左去邊 (打機), 有冇事業計劃 (畢業呢刻先開始有諗),
真係好唔成熟

如果唔係乜嘢叫裝備自己

19fg 衰過樓主

咁人哋喺你玩緊嗰陣默默為自己career planning而努力

係理應deserve好d嫁bor

其實一份intern 都無 可以搵到咩工

人地鐘意做狗
你就跟住做

而家醒覺都唔遲

可以做麥當勞

補過習都有啲嘢可以吹啦

intern緊係有啦
不過唔想做番本行 (engine)

讀果陣 諗住on99考好個gpa就得
想轉行先知自己好多技能都不如人

咁你想做啲咩

想轉行應該早一兩年就準備, 如果有目標嘅咪再進修

老師 (最想但香港好難入行) / 創業 / sales engineer / disciplined force 都有諗過

做教大學engine既補習老師

所以依家好自責
點解可以完全唔計劃
好多念頭都係空想 冇準備到

依家畢業響屋企就爽啦, 日日溫書, 睇書, 全日準備

樓主想做咩

驚咁多都多餘 唔通會成世搵唔到工跟住餓死咩

gpa除左高到攞scholar同讀master真係無用

我中學呀Sir都係engine畢業, 做左年幾Grad E發覺唔鐘意, 返母校R TA從新黎過, 而家都做左就快十年老師了. 前提你公開試成績有返咁上下.

大學讀「人地鳩吹搵到食」既engine科
但做過, 讀過, 不是味兒,
所以畢業先黎想turnaround做第二行

一直以來做人做得太模糊, 連自己既優點缺點都唔太講到,
自己未來既計劃都係得一大塊野, low resolution, 完全指引唔到自己

雖然聽落好矛盾，不過真係要好好珍惜而家嘅時間，除咗搵工之外可以諗吓自己有啲咩係想返工之前想做嘅嘢

你返咗工之後可能會發覺啲時間少咗好多，就算放工有時間都未必想做

上莊都識唔到人 ？

樓主我都係呀
我係專科出身，但最後都係覺得唔啱做

依加打緊雜

有冇同我一樣FG ,能力冇準備好, 又唔知自己想點既人?

有
連intern都冇

有上莊應該ok wor

我
唔怨得人
自己冇好好準備畢業
又唔想做返本行
仲躊躇緊搵咩工好

樓主讀大學都幾開心啊
我冇上莊 冇住hall 冇參加活動 係唯一grad trip去得開心少少
讀書又唔係特別好
感覺大學留低太多遺憾

依家我番工條路未諗好, 連女都唔想溝

巴打有冇拍拖? ;[

老實講, 有咩用.... ;[
HR問起你, 你答得唔夠solid, 仲衰

我叫章希汶，好明顯係女仔黎

有

上莊=搞event=學到communication skills同埋分清緩急輕重=有用，transferable skills

睇你點吹姐

其實有唔少人fg嗰陣都係咁

好多mt screen gpa都 3.5up

其實上莊果D, 都係為左搵班友出去玩, 同埋落莊好多人都唔會聯絡

你話搞event, 前邊d人冇傳承經驗俾你
你搞個rundown, preparation 唔專業, 都係做到成pat屎咁

有member嘈交你又解決唔到
個個當做義工, taker態度, hea hea下咁

我個經驗真係唔多ok

皮已收
之前覺得intern 冇撚用

冇做intern，「消失的兩個月」點樣利用?

有做過好過無做過

我都讀engine
得以前hd 有intern 過,去到U 就無

依家一路搵工, 一路進修英文同體能
有冇巴打興趣telegram私聊?

唔少人做到成pat屎咁都吹到自己好打得

Same 18fg 冇返過intern
不過做足4年part time

你覺得咁樣講有用咩
夾硬講, 我會講到連自己都feel到inconsistency

補習?

FG表示之前好憎學校D compulsory intern
但到今年grad寫cv時又好感激有intern
我因為intern同我想做嘅嘢相關
跟住收到2間公司offer
反而上莊HR好少問 問career path多
要諗下點9up
Good luck樓豬
每個FG都係白紙 唔洗灰

如果你係咁諗嘅你最好唔好寫有關上莊嘅嘢落cv到

我會老實講個情況, 從中了解某樣野好重要
而唔係話自己好撚叻

準備cv寫多d個人處事skill 同上莊學既野
真心cv 都係吹出黎 interview大家都係交戲
你起碼有得in然後有offer再諗啦

巴打係到傾都okay ar

你見到工有咁上下待人接物多數都請你啦

FG張CV係睇學位
其他理鳩你

你對答反應同態度先係最重要

請得fg都唔預你有咩看家本領,唔係話你廢 只係你仲未發展出黎
interview個人正面,談吐得體就自然有人識欣賞

good呀, d句式用得好靚, 聽完個心即刻定左 ;[

btw, 唔知係咪90後通病, 個心好唔定響讀書果科果行度,
覺得唔想人生咁就玩完,
對工作內容好唔忠誠,
又有咩睇法?

靠口技，寫係到幾好都唔夠你臨場講得好咁深刻

抵啦垃圾
上莊既都係辣殺

比係我就喱響房摺埋自己渡過餘生算

hr 咪又係人一個
未試過點知唔得

你估啲hr唔知而家啲intern情況咩 請你返去坐下印下嘢又一日 最緊要吹到無返intern之外點裝備自己／準備去返工

個人覺得唔好吹太勁,做得唔好最多唔講
人地問起唔識嘅就真係答唔識唔好死都話識

hi

其實hr都唔會預一個fg有太多嘢
正正常常咁寫過你讀過乜，諗吓interview答咩好過啦

裝備得點好都無用
你個major已經決定左你人生第一頁

個驚位係邊
係咪競爭到傻咗

唔驚得咁多, 白紙一張，差果d事唔寫就ok。
唔叫你in咪算

U >> major >> present skill >> gpa >> intern

FG 9成人份cv都空架啦 interview個陣醒醒目目就請架啦
想做老師就一係搵TA位 讀返個教育文憑啦
小學學位都仲爭到既

其實好多人都有段職業探索期 唔做過點知適唔適合自己?
唔洗俾禁大壓力自己 放鬆D吧

你講多少少你本科同你想做邊行 睇下有冇相關行業既巴打俾D意見你啦

我係絲打，我都有呢個困擾
本身係19大學讀19文科，補過三年補，無做過intern，part time都係番啲好垃圾既post
無上莊無exchange，簡直覺得自己白過左四年大學，依家搵工非常迷惘
其實我當年係諗住讀社工架，但因為唔夠分又信左學校missy講話有書讀好過無，最後就求其揀左科
嗚，如果個陣有堅持己見就算差兩三分都去搏左先就好啦，悔恨既同時亦都好覺得好對唔住當初既自己無去試...
呢四年既大學真係一個代價好大既轉捩點，可能唔讀大學會無咁煩

我都係 仲要低gpa

同你情況有d似
冇興趣既科，好頹又冇心機
可能唔好讀搵份工仲好
Grad之後都唔知點
仲defer緊

Intern一份都無 gpa又唔高真係好難幫你
唯有揾份濕9文職做住先再轉工

唔上唔落先係最煩，本身當年入大學個分唔上唔落，到畢業都唔上唔落咁

但我都考左CRE 報左入境同空姐
想試左自己想做既野先 人生太短唔想再浪費時間係過去既野上面
始終都要面對現實 雖然都真係sad而啲hr又靜係睇你做過啲咩黎揀人

我2nd up hon gpa過3既
但大學學科 學既野真係一樣都用唔到出黎 除非教書

例如？

你今年grad？
都好丫，你起碼有目標
我。。。

唔過3

時間過得好快
果陣係中學grad
轉眼間就u grad...

劉生你defer咩

放心
大部份港資腦細都對技能無乜興趣
你只要寫一句，可以no pay ot 佢地對你興趣會更大

冇做過補習
飲食業 Sales customer service 都返過

我都係
好似冇乜用

4年都有做intern
收到海外offer
但gpa唔過3，早知上啲hea莊

Intern 識個個fd由yr2開始踩左6,7份實習，最後有份4xk offer，grad trip 歐遊個半月

人地做三年狗，只小guarantee 到之後三十年人生

屌 係靠吹架啦玩嘢咩
真係有用嘅有得幾多姐
inconsistent係因為你個故事唔完整囉

好現實咁講 當個個都有intern
你gpa又唔係特別高
點解要請你先
唯有做下啲少啲人工 儲下工作經驗先
大把ngo請人 不過人工得萬頭

Fg 都唔預你有工作經驗

畢左業做緊雙失青年

屌你 Fg 想寫啲咩呀 十年工作經驗？

4年乜嘢career plan都無
你都係去做文員仔啦

我連"左唔同國家玩, 上莊, 玩義工團" 都冇

我連"去唔同國家玩, 上莊, 玩義工團"都冇

有冇成績先

ibank ?

大把人係咁啦 講到好撚特別咁

19 fg 讀曬銀時
而家練下炒期指
第時搵唔到想做既工 就繼續炒野算
都唔知有咩做 最多考下cfa

幼稚園都唔讀，即刻投身社會，廿年work exp就最上進

Intern 真係有用

問題係個個有你無個下蝕底
你話十個得一兩個有 就無乜所謂
問題係而家十個有七八個有

FG 多數睇interview
前提你有得interview

差不多的走到盡頭
仍想到掛念你
差不多一走便回頭 渴望地回味
一絲絲的勾起 一絲絲的憶記
在這街頭在這心頭再度回味

多麼想此生到盡頭
只有我共你 手牽手的等著白頭
分享喜與悲 一生的空歡喜
孤單中空等你
那樣想念... 與你會面... 共你一起

傷心地... 掛念掛念你 Wo Wo
傷心地 在流著情淚 Wo Wo
在這漆黑痛心的角落
還是要踏上前路 ....

傷心地掛念掛念你 Wo Wo
傷心地在停在情路 Wo Wo
是這險些失足的腳步
你又可否知道

同樓主一模一樣

完全唔知點行落去

不過我係文科撚 department 淨係offer好少intern
有啲fd去做intern 係返補習社TA我真係得啖笑
仲要係完全$0人工 返2-3個月full time
大佬我唔得閒同你做免費勞工
冇收入=飯都冇得食

你叫連紅字都冇既人情何以堪

我補左3年習，其實個老細係幾好
但個陣點解咁堅決做左兩年就走係因為老細係city soc sci grad然後當年都係part time補開習 一補就10年了
雖然個陣搵既人工叫做比其他part time高，但我自問未必可以好似我老細咁咁有心做10年
啲小朋友係可愛天真既，但勞氣既時間真係血都嘔埋出黎
個陣問左自己一個問題，係咪諗住好似老細咁補落去？個結果係想試下其他野先，所以year2暑假就無做

我都有搵intern架year3個陣，但政府intern fail左，其他既intern又好多都係商科，好似無咩岩咁，最後我個三個月走左去做sales

做sales真係訓練到EQ，比起補習人工係低啲，但起碼比你知道呢個世界真係乜人都有

我都無exchange上莊
個陣瘋狂補習黎賺錢交學費
但有幫過啲上莊既fd搞過ocamp ge, 個ocamp真係可以睇到就算上左莊，啲莊員都真係未必係團結，可以因爲唔鍾意某啲莊員而唔幫手hold game救命

你應該SALES自己優點
我會點樣做野/思考

你唔係諗住做老師咩
咁你都知自己想做d咩 ?

有無諗過你上過莊 做過義工 去過唔同國家
已經好過好多人

最緊要識包裝自己 返咩都唔重要

人工係咪差好遠？相對專科

絲我同你報既兩樣野一模一樣 想知你而家咩情況
我而家個感覺都好唔上唔落 好想做到入境 但冇fib 空姐有offer但係深思熟慮過後又覺得唔想做 而家都係keep住in 19bba工種

.-^r

亂吹啦
比HR睇既野，亂吹佔8成

Hello 我仲廢青緊 入境個邊完全無消息連ft都未叫我去
空姐個邊就等緊final in
搵bba相關既係咩工 bank?
Btw 介唔介意講係邊間airline既offer? 同埋係覺得空姐唔岩自己定唔麻麻地間公司 ？

同你自定義既人生目標冇幫助既野, 就係irrelevant

上過莊(做得唔專業等於浪費時間)
做過義工(鳩fing fing, 但算學到最多野)
去過唔同國家(facebook大把窮撚都去到, 閱歷唔夠自己去唔會睇到好多野)

結果就係用好多時間落唔會令自己成長既野度

算吧啦, 我都炒過, 深明散戶既弱勢
資訊同資金都唔對稱, 輸莊家十條街

技術分析：太out date, 冇指導性
基本分析：財演一個假新聞已經局你放走哂D貨
唯一方法係學巴非特MECE海量收集經濟數據,
每日起身就睇財表, 一個人full time一定搞唔店

根本冇得玩

文科撚 有冇intern都冇所謂 出黎都係乞食
Yr2 返過某大出版社intern 有封推薦信
Yr3 見好多第時都諗住教書 跟人走去學校教班教左一個學期拎經驗 之後就去exchange 玩左半年

預左乞食 反而乜鳩都試下 而家跟fd返政府

入境你係考IA only?
我搵hr mkt個類 都搵左一個月 見極都冇聲氣
我係有cx offer 唔想做既原因首先覺得第一份工寫落cv好緊要 空姐既幫助唔大 冇career path可言 跳返出去轉其他工種應該冇人請 其次諗落係怕辛苦 同埋人工唔穩定 加上我住港島個邊返工好遠

次次見到份cv就好心安

政府咩位？

巴打係搵政府文職？我有中同都係文科 三大 諗住搵文識政府工，但佢話有勁多都係要3年係出面既經驗，FG根本好難入

真係好多人報入境 難怪ia可以 keep住請班表現最好既人

YES 呀 因為我CV比較廢，又唔係三大，所以自知無咁大個頭就唔敢戴咁大頂帽haha
IA做起都會年年跳POINT既，同埋始終有個DEGREE係手，之後都可以見BOARD，IA入職既人工我好心足架啦～
我有FD唔係HR degree都搵到HR FULLTIME，不過人工低D 12K
絲打可以再SEND多幾份，你本身都無HR／MKT相關經驗？
UM 我覺得空姐呢份工好睇你之後落番地想做咩既，我自己都唔肯定如果IN得成會做幾耐，但世事既野都變緊，邊有得諗咁多架，可能做多幾年會愛上呢種生活節奏或者創業都未定呢～
CX GE career path係好慢，雖然官方講3-5年升purser 但其實大家都知起碼10年先升
我覺得始終都係要睇你覺得空姐呢份工會比你有＝幾大既得著啦
可能我本身份人無咩大志，搵到份自己都鍾意又夠洗既工就OK，FOR我自己我覺得空姐一定會一個唔錯既經歷，落番地搵工轉工，team work同communication 都係好珍貴既transferrable skills黎
我是咁諗的haha
利申：住大西北覺得要過海真係好遠，但好多工都係灣仔 金鐘 柴灣(不了 )

打好大篇好有心呀你 好有興趣同你傾落去！不過我冇tg
Hr 12k既話問心自己真係唔係幾接受到 我一直都覺得一個degree holder應該堅持自己bottom line 我希望搵到起碼14-15k啦
經驗我就grad前返過一份media agency Intern 係人地介紹入去 個陣覺得有一份intern可以寫落cv已經好好 冇乜大想法 而家諗返好好彩 如果唔係去見mkt工更加冇bargaining power
空姐你係in邊間？其實我好struggle 搞咁耐最後有offer又唔take係幾傻仔 (雖然我覺得而家有手有腳其實都會請) 不過都諗過因為自己身體比較潺 又住得遠 同埋知份工好唔定時 唔飛long haul又賺唔到錢 加上份人好痴家 其實我都知講到尾都係要走出comfort zone 但係到而家都未說服到自己take呢個offer 唯有諗下如果過多兩三年ft做得唔開心先再in過都未遲 始終fa真係冇咩前景 又唔係專業
而入境要剪短髮入學堂train我覺得IO會令我心甘情願啲 同埋IO起薪點已經高過IA既頂薪。。所以人望高處囉

哈哈 其實我係新手黎 好少留言 開AC係因為有個塔羅post想排
我都無tg 呀 或者有無得pm whatsapp傾？（利申 唔多識用呢度function)

我第一次考fa都唔太清楚佢點揀人，不過試左先，fail左再算haha
咁絲打你最後都係reject左cx 諗住等 IO?

廢柴

有咩所謂 你說服到個hr你係掂既就得架啦 寫到cv滿晒但係成舊飯咁又如何

我覺得as long as 你知自己想要咩，唔想要D咩，試試下就會搵到岩自己既路架啦
可以時間會耐少少，或者要兜多幾個圈，最緊要諗清楚自己想點，祝你早日收到offer呀～～

追咗頭幾頁，見到有啲人話識吹嘅話，上莊對搵工好有幫助。

我想講咩communication skills依啲個個都識吹，10個上過莊的人10個都會講，你估人地真係睇唔出咩。
同埋HR自己都可能上過莊，你估人地唔知道上莊係點咩。

好多人以為鳩吹就真係過到關。
問題係你的吹水能力無你自己想像中咁高囉。

以我所知就好似冇pm功能 我都係新手黎haha 見個個想私下chat都好似係留tg 但我自己就冇down過
咁你fa係咩airline? 我都係今日先reject左
IO都唔得呀冇fib衰筆試 但會下年再戰！而家keep住積極搵full time

十個有七個fresh grad係咁

驚條毛

我係考cx呀 等緊final in
Fail左可能會報hx? 未諗🙈
或者搵其他full time做住先等半年再考

我岩岩down左tg 你有無興趣係tg交換whatsapp

？

搵到工都好多野煩架
利申18fg 返緊工

Fg就係白紙黎架啦唔係點叫fg

係
無計啦，依加做好呢份打雜工就算啦，反正我唔鐘意本身既專科

同埋空姐有黃金年齡

同路人
當然咩都試下先 趁後生

所以我已經睇化左人工

我都down左了

之前fg果陣冇intern 得份2個月既濕鳩parttime未一樣搵到工 唔洗擔心喎